循例又要譴責下

對於油尖旺區的示威活動，政府發言人表示，雖然警方與主辦方協商後已就在大角咀舉行的遊行發出不反對通知書，但有示威者在遊行開始後，旋即偏離原定路線，堵塞油尖旺區一帶多條主要道路，一度堵塞紅磡海底隧道出入口，對附近一帶交通、商業活動及市民日常生活造成嚴重影響。有關行為不但違法，更罔顧公共秩序及其他市民的需要，對此深表遺憾。

發言人又說，近日以表達訴求為名的示威活動，涉及的違法及堵路行為變本加厲，遠超文明社會可接受的言論自由。示威活動期間再次出現暴力行為，有部分激進示威者暴力衝擊警署、破壞汽車、多處縱火等。另外，懷疑有示威者刻意破壞國旗，觸犯《國旗及國徽條例》。政府對於激進示威者目無法紀，蓄意破壞社會安寧，甚至挑戰國家主權，予以強烈譴責。警方會嚴正執法，使用暴力的違法示威者應受法律制裁。

哦~!